# Задание

Нужно наше с фронтендом (frameworks-fullstack) разделить на 3 части:

- nginx (раздает статику и перенаправляет запросы к приложению)
- app (приложение на flask)
- postgresql (База данных на СУБД Postgresql)

Делать это будем с помощью докер-контейнеров.

## Disclaimer
На нашем сервере установлен докер и всем учетным записям предоставлен доступ к нему. Так как управление докером равносильно правам суперпользователя на компьютере прошу прослушать стандартные правила для Администраторов:
   #1) Respect the privacy of others.
   #2) Think before you type.
   #3) With great power comes great responsibility.

## Докер за 5 минут
Так как нам сейчас нужно посмотреть на работу нескольких частей приложения вместе, а сервер у нас только один - мы будем использовать докер контейнеры.
Докер это легкая виртуализация, предоставляемая ядром Linux. Она позволяет решить 2 проблемы:

### Легкая поставка программного обеспечения
Посмотрите на пример с приложением https://gitlab.com/edu-code/frameworks-fullstack
Если мы хотим отдать его пользователям, им для работы с приложением нужно выполнить
```
# Install requirements
pip3 install -r requirements.txt --user
# Create ablemic table in db (on first run only)
flask db init
# Create migration file (if we changed model)
flask db migrate
# Apply migration to database
flask db upgrade
# Run app
flask run -- host=0.0.0.0 port=YOUR_PORT
```
4 команды на простейшем приложении без зависимостей. Выглядит сложно, позже увидите как выглядит дистрибуция при помощи докера.

### Большая плотность размещения
В сервере у нас есть 3 вида ресурсов - CPU, Memory и IOPS. Допустим у нас есть одно приложение которое нагружает диск, другое процессор, третье оперативную память. Без докера мы бы поставили их на 3 разных сервера, так как зависимости одного приложения могут влиять на другие приложения. Так же мы не можем ограничить ресурсы отдельного приложения. С докером мы их можем достаточно надежно изолировать друг от друга.

Все решение базируется на 2 функциях ядра Linux - cgroups и namespaces.
cgroups в двух словах контролирует потребление ресурсов и позволяет ограничивать их потребление контейнера. Подробнее https://habr.com/ru/company/selectel/blog/303190/.
namespaces в двух словах говорит какую часть ядра нужно изолировать от приложения. Подробнее https://habr.com/ru/company/selectel/blog/279281/

Приложение обычно не работает без зависимостей и нужно управлять несколькими контейнерами. Наше приложение разбивается на 3 части:

- postgresql
- flask
- nginx

и их нужно запустить в именно в таком порядке. Чтобы такое реализовать используется docker-compose. 
ВНИМАНИЕ! docker-compose ставим через pip3, не через yum. В pip3 версия сильно новее. Это особенность Centos/RedHat. На тестовом сервере docker-compose уже установлен.
Более подробно про docker-compose - https://habr.com/ru/company/ruvds/blog/450312/


Разделение по портам - 10XX0 - 10XX9, где XX - номер red. Например, red01 может занять 10010 - 10019. За пользователем закрепляется 10 портов, что более чем достаточно.

Разделение по контейнерам/БД - для того чтобы отличить какому пользователю принадлежат контейнера и чтобы БД была у каждого своя, в файле `docker-compose.yml` нужно в параметрах `container_name` и `hostname` поправить на свой номер red. `hostname` контейнера `postgres` это адрес сервера БД.

Вам нужно:

1. Скопировать с вашего приложения с фронтендом (если не выполняли задание - возьмите мое <https://gitlab.com/edu-code/frameworks-fullstack>) скопировать папку `frontend` в папку `nginx`.
2. Скопировать файлы приложения на flask в папку `app`.
3. В файле `nginx/flask.conf` написать конфигурационный файл для nginx.

- nginx должен по `/` раздавать файлы фронтенда. Они находятся по абсолютному пути `/static`.
- nginx должен по `/api` проксировать запросы на наше приложение. Приложение слушает по адресу `http://app-redXX:8000`, где XX - номер вашего red. ВНИМАНИЕ! Этот порт не меняется и одинаков для всех студентов.

4. Проверить, что nginx слушает на разрешенном вам порту, проставить этот порт в коде фронтенда.
5. Прописать настройки для БД. В папке `postgresql` создайте файл `.env` по образцу.
6. Прописать настройки для подключения к БД в приложении. В папке `app` создайте файл `.env` по образцу.
7. Выполните `make start-build`. Приложение должно ответить на указанном в nginx порту. Проверьте работоспособность приложения.

После внесения изменений в файлы для их применения нужно выполнить `make restart-build`

Если возникли вопросы спрашивайте в чате. Мое решение можно посмотреть в ветке `solution`.
